%* indica para nao adicionar numeracao ao titulo
\chapter*{Agradecimentos}

\par Mamãe e papai, obrigada pelo apoio durante esses 24 (+6) meses de mestrado e esses outros 18 (+8) de vida. Vocês me incentivaram em todos os momentos, mas sempre me deram a liberdade de procurar novos caminhos se esse não estivesse me trazendo felicidade. Eu sou um reflexo de tudo o que vocês dois me ensinaram e agradeço imensamente pelos valores que levo comigo. 
\par Primas queridas, Cássia e Elisabete, obrigada por ajudarem com todo o processo logístico. Estava um pouquinho longe durante a matrícula, inscrição... e sem vocês duas não estaria sequer graduada. Obrigada, também, por sempre torcerem por mim. Vocês são maravilhosas!
\par \textit{Tiana} Miryam e ao \textit{tião} thiago, vocês aturaram todo o meu nervosismo pré-projeto e comemoraram comigo o "sim". Meus parceiros de nerdice, que me lembram o quão legal é esse "mundo científico". Foi um prazer conhecer vocês, levarei a nossa amizade aonde estiver! 
\par Alinne e Déborah, minhas amigas de infância. Vocês estiveram comigo a cada conquista: aprovação no(s) vestibular(es), intercâmbio, mestrado, trainee...meus amuletos da sorte e aquelas com quem sei que posso contar sempre. Muito obrigada pelo apoio durante essa última caminhada. Sem vocês não teria chegado até aqui.
\par Amigos queridos de SP, que se tornaram a minha família em 2017, muito obrigada por me incentivar, ajudar com traduções, comemorar aceite de artigo  à 1h da manhã...Vocês acompanharam bem de perto os meses finais deste projeto e sabem que não foi fácil. Obrigada mesmo por não me deixar desistir, ouvir os meus desabafos e por (tentar) entender a minha ausência. Chico, Paulinha MG, Paulinha RJ e Mari, vocês são demais! 
\par Artur e Haigo, os maiores presentes que a graduação na UnB me deu. Com perfis tão diferentes, mas que me completam de forma tão parecida... Obrigada por tornarem meus dias mais leves e também pelos puxões de orelha necessários. Tenho muito orgulho de ter os dois como meus colegas de profissão. 
\par E por fim, Professor Noll e Gustavo, muito obrigada por todas as dúvidas esclarecidas e pelo artigo que conseguimos publicar. Sem este o suporte de vocês esta dissertação não teria sido escrita. 

